Ze had het niet verdiend; ze was vaak nalatig geweest of pervers, zijn advies afkeurend of zelfs moedwillig tegen hem in, ongevoelig voor de helft van zijn verdiensten, en ruzie met hem omdat hij dat zou doen haar valse en onbeschaamde schatting van haarzelf niet erkennen - maar toch, van familie gehechtheid en gewoonte, en een grondige voortreffelijkheid van geest, hij had van haar gehouden, en waakte over haar van een meisje, met een poging om haar verbeteren, en een angst voor haar goed doen, wat geen ander wezen is had het helemaal gedeeld.
